"Precies," zei ik; "Maar ik moet je vertellen dat ik geen mening over jou zou moeten hebben, Biddy, als hij met je eigen toestemming naar je danste. '
Ik bleef Orlick na die nacht in de gaten houden, en wanneer ik omstandigheden had waren gunstig voor zijn dansen bij Biddy, kwamen voor hem om dat te verdoezelen demonstratie.
Hij had, door reden, wortel geschoten in de inrichting van Joe van de plotselinge zin van mijn zus voor hem, of ik had moeten proberen hem te pakken te krijgen ontslagen Hij begreep en beantwoordde mijn goede bedoelingen, zoals ik had reden om het daarna te weten.
En nu, omdat mijn geest niet al te vaak in de war was, maakte ik het ingewikkeld zijn verwarring vijftig duizendvoudig, door toestanden en seizoenen te hebben wanneer ik was duidelijk dat Biddy onmetelijk veel beter was dan Estella, en dat de een eerlijk eerlijk beroepsleven waaraan ik was geboren, had daar niets mee te maken schaam je voor, maar bood me voldoende middelen van zelfrespect en geluk.
Op die momenten besloot ik overtuigend dat mijn ontevredenheid met de oude Joe en de smederij was verdwenen, en dat was ik op een eerlijke manier opgroeien om partners te zijn met Joe en om gezelschap te houden met Biddy, - als in een oogwenk een verwarrende herinnering aan de Havisham-dagen zouden op me vallen als een vernietigende raket, en verspreiden mijn verstand opnieuw.
